title:          Sarah
ID:             3931
type:           md
summarySentence:Sarah accueille Simena
summaryFull:    Visite de la zone d'accueil, et arrivée dans l'anneau par l'un des bazar, lors d'une poursuite.
POV:            6
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      12815


La prise en charge du Just a Big Dumb Spaceship par Sarah lui donne une sorte de routine. Les rendez-vous régulier toutes vingt heures avec lea pilote du cargo de classe Chernobyl structure sa journée. Pendant ces temps qu'elle passe avec Simena à essayer de répondre à ses questions, et à préparer son arrivée marquent le début de sa journée. Elle passe ensuite plusieurs heures à essayer de trouver des réponses pour Simena, et à gérer le reste du Contrôle avec les équipières présentes à ce moment là.
Le reste de sa journée est pour elle. Pour passer du temps avec Kit et Audrey. Cette dernière s'est trouvée une partenaire pour son nomadisme, et elle erre donc dans la station, s'installant là où les tâches de maintenance l'amène, animant son créneau sur la ci-bi de manière presque régulière.
Une semaine à échanger avec Simena, et cellui-ci est maintenant à bord d'une petite capsule de transfert, au terme de son voyage. Sarah lui a proposé de lea guider, au moins quelques temps, dans la station, d'ellui permettre d'associer un visage à la voix qui l'a guidée dans le voisinage de 4-Vesta, jusqu'ici.
Jusqu'au quai léger 17B. Un sas pressurisé, accroché au bout d'un couloir pressurisé, qui fait parti d'un ensemble de rayons s'étendant autour du centre de la station, entre les deux anneaux d'habitation. La zone d'accueil, la partie qui devait, initialement, servir d'accueil et de douane dans les plans du Consortium. Cette zone dépourvue de gravité artificielle, qui sert maintenant surtout de base logistique aux différents collectifs qui cohabitent dans RAFT. Le cœur battant de ce qui constitue le flux, la théorie servant à décrire les échanges et les systèmes de production de la station, la théorie sur laquelle elle a écrit un mémoire.
Elle aime bien revenir ici de temps en temps. Il n'y a pas de tiers lieux ici, pas de collectifs de réflexion, juste la simplicité d'une zone de transit, de stockage. D'arrivée et de départ. D'accueil chaleureux et de départ parfois triste. Une zone dans laquelle les individus sont plus centrés sur elleux-mêmes que sur les collectifs auxquels iels appartiennent.
Alors qu'elle regarde l'espace à travers les hublots du quai pressurisé, suivant distraitement du regard les trajectoires des nombreux esquifs qui gravitent autour de la station, vaquant à leurs opérations de maintenance, de logistique, ou même récréatifs, elle entend le cycle de pressurisation du sas se mettre en route.
Elle réajuste sa combinaison de toile plastique, passe une main dans ses cheveux fraîchement taillés en un carré court, à la mode lunaire, en une tentative de ramener sous contrôle les mèches claires qui semblent dotées de leur propre volonté en absence de gravité. Elle veut donner une bonne impression à Simena. Elle espère juste ne pas faire trop hôtesse d'accueil du consortium, dans son uniforme vert pomme.
La porte en diaphragme s'ouvre rapidement, émettant un léger claquement une fois celle-ci en buté, et Simena se dirige vers elle, flottant doucement, d'une aisance contrastant avec sa stature trapue. Le visage de l'hybride tiens plus du cochon que de l'humain. Son héritage génétique complexe s'exprime dans ses proportions et sa stature large. Une légère fourrure semble couvrir sa peau claire, marquée de grande tâche sombre, de grandes oreilles flottant de par et d'autre d'une tête allongée.
Quelque chose de primaire se déclenche chez Sarah. Elle a essayé de s'attendre à tout, mais elle est mal à l'aise. Une réaction de légère panique s'empare d'elle, son être lui hurlant de courir, de partir. Elle ne fait pas face à un humain, mais à un animal.
Elle ferme les yeux, inspire profondément, et calme cette sensation d'étrangeté. Elle rouvre les yeux et se concentre sur le reste de la personne de Simena. Une combinaison de vol orange flambant neuve, encore marquée des plis qui témoignent de sa sortie récente d'un placard. Un casque au forme étrange est accroché au harnais qui maintient contre le corps de Simena les quelques objets nécessaire à survivre dans le vide. Les capsules de transfert ne sont pas pressurisés.
Mais ce qui finit par calmer les instincts de Sarah, ce sont les yeux de Simena. Petits, enfoncés dans son visage, mais définitivement humain. Iel émet quelque chose d'étrange, mais de bienveillants.
"Salut Simena," dit Sarah, se propulsant d'une impulsion du pied contre une cloison sur une trajectoire d'interception, "bienvenue à bord de Rein à foutre de ta thune." D'une main elle cherche à attraper celle de Simena, de l'autre à tenir l'épaule de l'hybride, pour absorber une partie de son énergie cinétique, et leur permettre d'aligner leurs corps dans l'espace, de partager un plan de référence.
Simena se retourne légèrement et essaye de sourire, laissant apparaître ses dents démesurées, déformant son visage. De gestes que Sarah peine à percevoir et trahissant une habitude et une agilité qu'elle n'aurait pas imaginer être possible pour quelqu'un ayant une charpente si dense, Simena se cale sur la trajectoire de son hôtesse, et saisit, avec impatience, la main qui lui est tendue.
"Enchanté·e. Et merci pour… Pour l'accueil." La voix de Simena, est tordue par l'émotion. Sarah tire sur son bras pour amener la pilote plus près d'elle et la tenir dans ses bras. Elle ne sait pas réellement ce qui se passe dans la tête des pilotes qui passent plusieurs dizaines de mois seuls dans leur vaisseau, mais elle sait qu'ielles ont besoin de contact physique. Et ça lui permet aussi de calmer ses appréhensions à elle ou, du moins, de les cacher.
"Allez viens, dit Sarah, après quelques instants, je vais te faire visiter. Hésites pas a me poser des questions, ou à me dire si tu en a marre, ou si je parle trop, ça peut faire un paquet d'information et peut-être que tu préfères être seule ?"
"Non, ça va, j'ai été seule dix-huit mois. Juste… Est-ce qu'on peut manger quelque chose ?"
Sarah réfléchit quelques instants. Elle liste mentalement les types de cuisines qu'elle connaît, celles qui seront ouvertes en ce moment, celles qui ne seront pas trop bizarres ou qui pourraient écœurer quelqu'un qui viens des puits de gravité. Des dizaines d'options lui viennent en tête et, alors qu'elle commence à traîner Simena dans la zone d'accueil, elle lui détailles toutes les possibilités.
"Excuse-moi, l'interromps Simena, je ne comprend rien à ce que tu dis. On peut juste manger quelque chose ? N'importe quoi, du moment que ce ne sont pas des poches de protéines."
"Désolée, je me suis emballée. Trop d'options, c'est ça ? Écoute, je te propose de passer au Ban Dip. Cuisine népalo-martienne. Entre autres. Et en plus, on pourra avoir une bonne vue sur la poursuite. C'est juste en haut, à côté du bras deux. Et après, je pourrais te montrer le reste."
Simena prend un peu de retard sur elle, son regard fixé sur l'encombrant terminal accroché à son poignet. Elle laisse échapper un juron ou deux.
"Tout va bien ?"
"Oui. Enfin… Non, mais rien de grave. J'arrive pas à me brancher sur vos réseaux. Je trouve bien le signal, mais le chiffrement marche pas. Il va falloir que je trouve de quoi traduire mes protocoles réseaux en quelque chose qui marche chez vous."
"On sort un peu de mon champ de compétence là. Mais je peux te mettre en contact avec quelqu'un qui pourra te mettre sur la route. Et au pire, il y a les bazars tu pourras trouver tout ce que tu veux en terminal et moyen de connexion."
Simena ne l'écoute que d'une oreille. Iel finit par refermer le clapet protecteur du terminal, se redresser et la suivre dans l'ascenseur qui va les descendre vers la gravité, vers l'anneau zénithal de l'habitat.
"Désolée, j'ai tendance à me faire absorber par les détails techniques. Ça peut attendre. Et… tu parlais de poursuite ?"
"Oui, un truc de vocas," dit Sarah, comme pour essayer de prendre de la distance avec le fait qu'elle en était encore une elle-même il y a moins d'un mois, "une course poursuite en équipe le long du boulevard radial. Ça motive pas mal de monde, et ça permet aux vocas de rappeler aux autres qu'ielles existent. Mais il faudrait pas qu'on traîne trop, avant que le bazar ne soit blindé de spectateurices."
Sarah termine son explication alors que la gravité les tire de plus en plus au travers du sol de l'ascenseur. Une sensation de vertige la saisie avant que son oreille interne ne finisse par être suffisamment grugée par les forces centripètes pour être persuadées qu'ielles se tiennent toustes les deux sur un plancher.
Le Ban Dip sent le bouillon de légume. Sarah s'occupe de remplir des bols en puisant dans les différents fait-touts qui mijotent doucement, et pousse un bol devant Simena. Ielles se sont installées à côté d'une des fenêtres qui donne sur le boulevard. De là oú elles sont, elles ne verront pas bien la poursuite, mais la vue donne à Simena une impression de sens, de calme. Les terrasses descendent progressivement jusqu'au niveau des jardins des boulevards, là où une masse de personnes commence à s'installer pour l'évènement qui arrive.
Simena ingurgite rapidement le bouillon de légumes et de raviolis qui était posé devant elle. Manifestement satisfaite, elle hésite un peu avant de se resservir.
"Bon, lui dit-elle au milieu de son deuxième service, j'ai lu ce que tu m'as donné à lire. Mais je comprends pas bien comment concrètement, les choses fonctionnent. Genre, là, je peux me servir autant que je veux, sans… payer, ou devoir… je sais pas… contribuer un truc ?"
"C'est le flux qui fait ça, qui rend tout ça possible. Ça demande une certaine habitude je suppose, surtout pour quelqu'un habituée à payer pour tout. L'idée c'est de faire en sorte qu'il y a toujours ce dont tu as besoin de disponible depuis plusieurs endroits. Et oui ça demande de faire attention comment les choses se passent, mais, pour les choses basiques comme la bouffe, ça se fait assez naturellement."
"Comment ça ?"
"Ben, tu vas pas manger tous les jours ici, non ? Et tu vas bien finir par faire quelque chose à bord, non ?"
"Justement, c'est là que je décroche. Vous avez pas de système de suivi des tâches faites, ou des besoins."
"Si. Enfin, pas vraiment. Disons qu'on a pas mal de plateforme d'échange d'information, et que , quand on recherche une donné ou un inventaire, c'est assez facile de trouver ce qu'on veut. Mais un des aspects importants du flux, c'est la diversité des sources, des trajets et des besoins.
"Prend l'Hydrogène par exemple. On vient d'avoir une source gigantesque qui viens d'arriver grâce à toi. Bon, on pourrait se contenter de te valoriser d'une manière ou d'une autre, mais on se retrouverais alors vite avec une concentration verticale de fournisseurs d'Hydrogène, cherchant à devenir critique et vital, nécessitant de créer une instance d'arbitrage, de gestion des conflits, et ça consommerait tout un tas de ressources sociales qui pourraient être mieux utilisée ailleurs."
"Mmmm… Mettons. Mais du coup, vous allez faire quoi de tout ça ?"
"Aucune idée. Tout ce que je sait, c'est qu'on ne va pas s'en servir comme seule source d'approvisionnement en carburant. On va continuer d'utiliser autres sources, et prélever un peu de cette hydrogène, quand ce sera pratique, que quelqu'un voudra aller le récupérer. Ou que le pipeline ne trouve un autre habitat qui en aurais besoin.
"Au pire, ça deviens un stock inerte, qu'on vide petit à petit, qui nous permet de faire face à une rupture d'approvisionnement. C'est pour cela qu'on essaye plus de savoir ce dont on a besoin et ce qu'il nous manque, que de savoir ce qu'on a. Ça demande un peu d'habitude, mais c'est ce qui fais que tu peux venir ici, et manger autant de raviolis de légume que tu le veux, sans que personne n'y voit à redire."
"Et que je passe un coup de balais je suppose."
"Même pas nécessairement. Les lieux ouverts sont gérés par des volontaires. Alors effectivement, si tu manges comme un … " Sarah arrête sa phrase juste à temps, mais elle remarque une légère crispation chez Simena. "Si tu manges et que tu repeint la table de purée, alors oui, il est attendu que tu nettoies derrière toi. Mais les volontaires contribuent, parce qu'ils y trouvent un intérêt. Parce qu'ils ont envie d'avoir d'autres lieux qui existent pour ne pas manger tous les jours des soupes de raviolis.
"Et non, on a pas besoin d'un système centralisé pour gérer tout ça. Juste de pouvoir échanger et faire circuler l'information."
Sarah se lève pour aller attraper deux verres d'infusion glacée et elle en profite pour guetter les réactions des personnes présentes. De savoir si, comme elle, les gens ont cette réaction instinctives de rejet, de savoir à quel point il va être difficile pour l'hybride de se faire accepter ici.
Elle n'est pas une idol, et il est probable qu'elle se trompe, mais son analyse ne la rend pas  mais elle a soudainement un doute dans la capacité de son voisinage à dépasser ce réflexe aliénant qu'elle a elle-même vécu.